唔明咩原因令部電腦LAG機

各位巴打好, 屋企有部擺左一排但無點用既電腦, 平時用黎睇下UTUBE做下文書都大致順暢, 但偶爾打字唔知點解有少少時差要LOAD一LOAD先肯出, 以為RAM唔夠所以買多左條加落去, 順便心血來潮換埋張DISPLAY卡睇下可唔可以打下新GAME, 可惜更換後情況依舊, 係WINDOWS介面下都仍有輕微既遲緩, 而入到BF5直頭開 低 效都LAG機.

硬件如下:
1.CPU- I5-7500 3.4GHZ
2.RAM- 2400C 8GB RAM + 2666 8GB RAM(新加), 合共16GB
3. DISPLAY- GIGABYTE RTX 2060OC 6GB (新加)
4.HDD- WD BLUE 1TB SATA3 DESTOP HD (7200RPM/64MB)
5.牛 - COOLER MASTER 500W

基本上DISPLAY加一條RAM係新換以外其他料大約用左2年, 想請教下各位最大機會會係邊PART出問題? 暫時重設左WINDOW, DISPLAY程式更新到最新版本. 都無效果.

麻煩晒咁多位

明顯粒U

裝個HD TUNE Pro睇下，似係HDD就掛

想打字順d換隻ssd
想打機就換埋底板同cpu

唔關u事啦
4核心打字都lag 咁d2核心無人買了
擺明hdd問題黎

多謝各位巴打回覆

岩岩開左入GAME, 低效下基本上敵人都無個CPU己經100% USAGE, 其實係咪可以幾肯係CPU問題?

即DOWN試試先

其實我有最壞打算換埋U, 如果換I5 10400F既話有無可能唔洗郁番板? 如果換埋板既話我不如拎番張卡同條RAM出黎去新機算 但成件事就變得好貴

靚熱出問題吧？

u 好少壞
hdd / 散熱器 最大機會

買條M.2 SSD 重裝Window落去試下有冇改善
如果冇改善, 換埋CPU當砌新機, 條SSD都可以用唔會哂左

換SSD無事

換10500F一定要換埋板ga la, 唔想咁, 就轉AMD, 換代唔使換埋板

無可能 一定要換底板
咁你成部砌啦 ram拎上網賣啦 仲2133同2666 依家砌amd起碼3200起步

大佬阿 你玩呢d game
粒4核cpu梗係唔夠做啦
換3600啦

你粒i5 3.4Ghz明顯瓶頸咗你張2060
但點都唔會影響你打字

扯到上100度
好明顯散熱問題啦
7500 發熱量咁低, 裝stock cooler 燒機都唔會100度啦

撕左膠紙未架
定係根本冇"查"散熱膏

我i7-10510u都夠做喎

咁姐係ssd同散熱問題了

唔通又係油耳？

散熱膏乾左 降頻所以lag機

試下乜都唔開 剩係個網頁出黎再開工作管理員
睇下係咪扯盡100%cpu
win10有個奇怪bug 乜都唔開都食哂100%

扔左個垃圾hdd啦 今時今日仲1TB

樓主記得拍片保平安

硬件台有愛, 廢POST都咁多人答, 綜合所有研究我都覺得呢個可能最大, 因為部機平時用都有輕微不順, 不過既然粒U都追唔上張卡, 搞番掂都係差咁D, 決定過換過晒堆野算一了百了, 多謝晒各位解答, 有新料再講聲

唔係啦

SSD都無隻仲用HDD梗LAG

其實粒u都唔會好差
你可以試下換左散熱膏
再睇下打機個d夠唔夠用
先再決定都未遲啊
當然你好有錢就另計喇

2020年了 仲有人用HDD做boot drive

1.打字lag問題請改用SSD做boot drive

2.打大作四核會full load正常(7500尾班車四核),
想改善遊戲體驗請換六核CPU
方案一>更換主機板+cpu(ryzen 3600)
方案二>刷bios插換9代intel cpu(高手向)

裝個 core temp 睇下遊戲時溫度

i5 6600都唔lag，點會唔夠做

i5 7500仲好夠做
試吓disable hpet
bios + windows 都要disable

打字都lag 99.99999%都係因為hpet

文書佢throttle極都唔會throttle到lag機啦

最後換埋U受板, 世界和平咩問題都解決晒 但成條數同出部新其實無分別, 派粒膠俾番自己

lag機罪魁禍首排名：
HDD>RAM>CPU>GPU>Other
基本上換ssd同加ram 已經可以緩解lag機症狀

你望下你自己張圖左上角
4粒核都熱到接近成100度
唔降頻就奇

粒u overheat 喎,巴打

笑左，一班連登高手喺度水尻人

可能係散熱出問題
幾耐冇清塵/換散熱膏？

試咗睇下有無用再考慮換SSD個啲
無謂浪費金錢

肯定係散熱問題

就算用原廠cooler i5 7500 full load 都唔會去到100度

真心唔識，想問關hdd咩事？打字唔係只係cpu同ram溝通咩？求解釋

系統 即係window裝係hdd

用latencyMon 睇下有咩令到你lag

一望到WD Blue已經大概可以結案陳詞

中左毒啦
Hdd邊有咁易死

唔明 咁有咩問題

散熱係有問題 但都唔會去到打字lag 啦
Hdd 邊有咁易死
就死都唔會feel到打字lag

成班裝備撚